沈旭暉：‘改造歷史、原告變被告’ 並非奢望你相信 而係想劃紅線、禁止散佈‘謠言’，令下一代不知道歷史

原告變被告的改造歷史，通過滲入官方「後真相」在大內選、大外宣，然後禁止民間散播「謠言」，令下一代不再認識歷史，正是六四事件的處理手法。不久前，林鄭月娥召開「香港的真相」記者會，正是同一類「後真相」的操作，昨天根據「何君堯版本」拘捕林卓廷，不過後續發展。特區政府十年後怎樣講述7.21？⋯⋯

內地新一代對六四都有一個默契，總之很複雜，不要談，反正網絡沒有真相，各執一詞，「勢均力敵」，我們還是不要管了。

⋯⋯這就是中國處理「後真相」的示範作。政府其實從來沒有奢望國民完全相信官方的版本，目的只是讓大家知道這是紅線，按下不表、向前看，讓受害方失去道德高地，跌入泥漿摔角，變成和施暴者一樣的「政棍」，從而讓一般「老百姓」麻木。這比單純的說謊更高明，滲入了對人性陰暗面的操控。

這一套，我們快要熟悉了。

只有極權國家才會咁做

真啊
我地揸一邊，佢地自己提又揸「一邊」
到冇「真相」嗰時，自然變成「各執一詞」

呢啲先叫恐怖

阿媽係女人

有片架嘛, ON

只要將一件99%港共既錯事打成7:3、6:4
佢哋已經有賺

同埋佢哋只需要穩住一班無腦 and/or 自私既‘基本盤’
講緊社會上兩三成人
已經足夠維持統治

所以點解民賤聯會睇基層睇得咁緊
會為民生議題太過火時迫番政府讓步

你估30年前冇片咩，咪又係唔知，唔好提。

我覺得呢招唔太 work

其實藍絲核彈「叔一燒」事件都可以咁樣處理
只不過大家係「不割席」之下無去提供另一套說辭，選擇硬食

佢都唔係要民意啦
基本盤呢樣野，佢要嗰2-3 成人增加佢合法性
反正有班人已經返唔到轉頭，都有部份係唔想返轉頭
雖然冇咩政府得2-3 成人支持
只不過2-3 成人為佢提供左一個合理嘅藉口維持統治
因為我地追求民主，所以佢用呢樣嚟擋係好有效益

之後咪用社會上嘅資源嚟維持政權
因為有班比較有錢嘅人會配合佢地
又有議會

而且過左呢層佢都有軍隊治港

控制咗傳媒、出版商、圖書館、教育、公開試
慢慢已經圍好牆
之後謠言罪、控告製造仇恨、網絡審查
過多20年，香港新一代就同中國人一樣

一出外國落機場就見到7.21段片

維基百科要香港人參與，多做資料搜集同backup，暴政越反對就越要做，確保真相不被強國修正，係每個香港人都要出力。

推

唔覺得而家做到30年前既效果

六四已經係咁
支那人嘅新生代真係會唔信有發生
而家中共搞學校就係想香港教育跟支那嗰套

其實強國嘅做法係配合網絡審查，所以香港好快會有港版防火長城。

64都有曬片，中共國d人都唔會提/後生完全唔知/小粉紅拍手叫好

纂改歷史係中共幾十年黎嘅慣招

教肉局準備開始洗香港下一代人腦

咁點解韓國kol一貼中國果個就雞飛狗走呢